香港醫生執業試 原來唔使識中文 ？

香港醫生執業試 原來唔使識中文 ？

6,833
建立時間 (HKT): 1122 00:03

實習醫生需要負責日常病人工作，包括「接新症」，如果實習醫生不諳粵語無法與病人溝通，或加重同事負擔。何家達攝 (蘋果日報)

目前非本地培訓醫生主要有兩個途徑來港執業，包括應考醫委會執業資格試及有限度註冊。醫委會每年舉辦兩次執業資格試，要求考生完成最少5年醫學訓練、擁有認可資格者可應考，其後須在醫院或醫療機構實習1年，以熟悉本港醫療制度和常見疾病，通過評核才可正式註冊。

執業資格試分三部份，包括專業知識考試，涵蓋基本科學、醫學倫理、內科及外科等，有中英對照的選擇題；其二是英語水平測試；最後再有臨床考試，考生可選擇以英語、廣東話或普通話應考。上述安排反映考生只需英語達標，不諳廣東話無影響。

至於有限度註冊則要求申請者已在香港以外地方註冊、擁有認可醫學資格及臨床經驗，同時受僱於本港兩間大學、醫管局或衞生署。有限度註冊醫生須從事教學、研究或臨床工作，註冊期最長1年，期滿後可申請續期，毋須考試。截至今年6月底，本港有142名有限度註冊的醫生。立法會正審議的《2017年醫生註冊（修訂）條例草案》，建議把海外醫生有限度註冊的期限由不多於1年增至3年。

此外，以大學或醫管局名義另可申請暫許執照，主要用於邀請名醫來港教授新技術或臨床指導。

記者 袁樂婷

DLLM DLLM DLLM DLLM DLLM DLLM

我教你廣東話吖

英文都唔識先誇張

私人執業同教學唔使掛

香港醫生唔使識講英文至誇張